要決定了 從香港給仍為投票猶豫的台灣朋友

身在亂世 作為台灣人民 請記住親自捍衛自己民族的責任就更大了 如果仍然不知道怎麼投 或不知道會帶來甚麼結果的話 不妨看看以下幾方面

經濟
最主流的議題 很多的民眾說民進黨在4年執政其間經濟上無作為 建議除了親自查看真實數據以外 也請比較國民黨過去到底如何在經濟上取得成績 不難理解的直接差異就是出自中共了 至於為何國民黨可以而民進黨不行 簡單來說就是國民黨願意透過媚共 用台灣的各種價值換來非正常市場可賺到的商業利益 這些短暫而受操控的利益其實是中共有目的地暫時把投資放在某些台灣人的口袋 因為即使在中共經濟強勢之時 大陸人民是否可以真正有錢 甚至能不能自由在台灣花錢 怎樣花都不是他們自己決定的 待台灣的價值沒有了 就會用威迫利誘手段 甚至光天化日下殺人搶掠 把你們口袋裡的本金連利息盡數搶回 到時候經濟徹底掛了 但再也回不去 現在中美貿易戰其實就是美國用手段讓貿易回歸公平及市場化 中共經濟已經直線下跌了 現在除了硬挖一些骯髒錢來收買賣台賊以外 是否有多餘錢讓台灣人民受惠 還是會透過打開缺口 用盡各種方法榨乾台灣 反抗者送中呢? 香港已給你了活生生 血淋淋的例子 很可惜有很多人仍然不知道 或者為了眼前看到的選擇漠視 僥倖心理認為自己可以逃的過 放棄了及時防範的機會

政治
政治可以是複雜的 很多人會以最基本的條件 就是政客態度以及政績實現來研判好壞 以此為出發點 坦白說看不到韓當市長後 跳選總統前有兌現過甚麼開出來的政治支票 簡單的摩天輪做不好 更糟的是撒謊和不斷的耍嘴皮 不但沒有虛心受教 反而指責有權利質問他的人 要黨內同僚受罪擦他屁股 很多人說他是抄襲川普 但川普是有不斷並且快速地實現了選舉中的大小承諾 甚至公開承認過自己犯錯了 態度及政績上是有誠信的 韓卻兩者都沒有 從此看來 如何能讓人相信韓會有效帶領台灣 而不是在台灣人民表達訴求時倒戈相向? 蔡沒有為了選舉開出空洞的支票 態度上穩定很多 就算蔡是裝出來的 至少也是屈服於人前 一個無大作為的政府不一定是壞的 現在的政府管治下人民有權利 也能夠去參與以及監察政府的工作 但若換上一個不知謙卑羞恥 執意與民為敵與耍賴的人帶領政府 對人民 國家 甚至世界都是極為有害的 很遺憾 香港也見證了這一點

更重要的是 隨中美對立日益明顯 世界各國已陸續歸邊 是次台灣選舉結果 已完全不再停留在藍綠 甚至台灣本土的程度 比較下綠營勝利後親美的機會及正當性很大 但若藍營勝出就很尷尬了 嘴裡說親美反共 親美陣營也不會相信 說親中反美 就是與西方各國過不去 親中的也不會認為藍營信的過 只會更大力在台推行一國兩制 明日香港 表態中立更是迎來最終兩面不討好的局面 可以說台灣變藍的話 人民未來會活在一片矛盾之中

文化
台灣已是中華大地上最後一座能夠堅守著民主價值以及保留中國傳統文化的堡壘 是非常需要保護的 中共的少數專權者一直為了保障自己的政治利益 已將自家的破壞得七零八落 從近代的大陸人文化與一貫認知中的中國人比較差異就可知道了 若親了共 其破壞延伸到台灣後 換來了以後的選擇性執法 全面監視 打壓言論 教育的種種 就可以看到一個配合中共的政權可以多麼可怕 人民代價是多麼沉重 一直保存的真正中華文化恐怕只能在外國的書籍中成為歷史了 相反 若能趁現在堅守本土 拒絕中共侵蝕 仍能與世界外國 未來有機會光復的香港和內地分享美好的中華文化

當然以上只是意見 你個人的選擇才是最重要的 最後要說的是聽到了有些人說韓會一面倒Vegetable(蔬菜英文) 所以自己一票不投沒影響 但可以預見的是 投票分佈結果有很大機會與想像的不同 從香港最近的區議會選舉中就可以借鑑了 在民意如此清晰地反對親共的建制派下 居然還有41%的票 當中發現了大量種票行為 如一大堆旅遊巴士送來的"選民" 教唆賄賂長者 以及一家無故出現十幾個不認識的選民登記 若不是全體港人前所未有的努力 結果真的會不一樣 所以是次投票已變得比以往更為重要 你或許會選擇放棄投票 但敵人卻不會放棄 甚至用方法偷了你的票 所以請你真的真的要去投票 不要旁觀等著看笑話 寧可一起參與 造就你想看到的 而不是最後變成你最不想看到的 更不要斷送自己的權利以及未來 天佑台灣

謝謝香港
我會轉貼

推推